\documentclass[numeropage]{campagne}
\parindent=2em
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}}
\setcounter{tocdepth}{3}
\usepackage[]{lineno}
\begin{document}
\begin{linenumbers}
\title{\campagne \datecampagne}

\subtitle{Organisation des tâches ménagères}
\maketitle
\campagnecourttrue
\end{linenumbers}

\tableofcontents

\newpage
\linenumbers

\section{Liste des différentes tâches ménagères}

\subsection{Les tâches quotidiennes}

\begin{itemize}
  \item La mise de table des repas du soir :

  Mettre en place les couverts, les nappes, l'eau,\ldots.
  \item Le service des repas du soir :

  Amener les différents plats depuis la cuisine aux tables du réfectoires, en précisant les plats pour les personnes ayant un régime particulier.
  \item La vaisselle des repas principaux :

  Faire la vaisselle pour le buffet du midi et le repas du soir, en équipe, en utilisant le lave-vaisselle professionnel de la plonge.
  Ces vaisselles sont supervisées par le responsable vie quotidienne, pour expliquer le fonctionnement et potentiellement aider à l'organisation ou répondre aux questions.
  Afin de gagner du temps, il est recommandé de commencer à faire la vaisselle pendant les repas.
  Le midi,  on peut commencer après avoir soi-même mangé et dès qu'il y a suffisamment de couverts à laver.
  Le soir on peut profiter des moments entre les plats pour commencer la vaisselle.
  \item La vaisselle en dehors des repas :

  Faire sa vaisselle personnelle au petit déjeuner astro  et   --- si on en utilise --- en dehors des repas.
  Cette vaisselle se fait à la main dans la cuisine du petit réfectoire.
  \item Les poubelles et le tri des déchets :

  Prendre toutes les poubelles (ménager, emballages, compost et verre) des parties communes et les emmener aux conteneurs \emph{ad hoc}.
\end{itemize}

\subsection{Les tâches ponctuelles}
\begin{itemize}
  \item Le ménage de milieu de séjour :

  Ménage de l'intégralité de l'implantation (chambres, salles d'activité, réfectoires, parties de vie commune\ldots).
  \item Le ménage de fin de séjour :

  Rangement de l'implantation et du matériel de \Plasci\ et un ménage plus complet que celui de milieu de séjour.
  Il est découpé en plusieurs parties : le samedi a lieu le rangement et le ménage des salles qui ne serviront plus le lendemain.
  Le lendemain matin, chacun nettoie sa chambre et ses sanitaires, puis, avec un dernier groupe, le ménage des lieux commun restant à nettoyer tels que les couloirs, les réfectoires\ldots
\end{itemize}
\section{Modalités de répartition des tâches}

\subsection{Modalités de participation générale}

L'idée est que chacun·e participe équitablement aux tâches quotidienne.
On demandera donc à chacun·e de s'inscrire pour un certain nombre de tâches.
Certaines tâches, jugées plus longues et pénibles, comptent pour plusieurs tâches, et ont donc plus de \enquote{poids}.

Des tableaux seront mis à disposition dans le refectoire pour s'inscure sur les différentes tâches.

Le nombre de tâches par personne est défini en début de \campagne, car il dépend du \enquote{poids} de chaque tâche et du nombre de participant·e·s.
Chacun·e est libre de s'inscrire plusieurs fois à la même tâche ou à des tâches différentes, tant qu'il respecte le nombre de tâches à effectuer.


Une exception est faite pour la vaisselle en dehors des repas qui est considéré·e comme une tâche personnelle : \emph{chacun·e fait sa propre vaisselle}, en particulier, pendant le petit déjeuner astro. Il est demandé de ne pas poser sa vaisselle dans l'évier pendant que quelqu'un est en train de laver la sienne.

Rien n'empêche de vous mettre d'accord avec plusieurs personnes pour vous entraider dans la vaisselle,  mais aucune vaisselle ne doit traîner dans l'évier ou être laissée à faire à une personne sans son accord \textbf{\emph{explicite}}.

Les tâches ponctuelles sont, à l'exception de la dernière étape du ménage de fin de séjour (ménage des derniers lieux communs), effectuées par l'intégralité des participant·e·s de la \campagne.

\subsection{Poids des tâches et nombre de personnes requises}

\begin{tabular}{|l|c|c|}
    \hline
    \emph{Tâche} & \emph{Personnes requises} & \emph{Poids de la tâche} \\
    \hline
    Mise de table & 4 & Simple \\
    \hline
    Service des repas du soir & 4 & Simple \\
    \hline
    Vaisselle du midi & 6 & Simple \\
    \hline
    Vaisselle du soir & 6 & Double \\
    \hline
    Poubelles et tri des déchets & 2 & Simple \\
    \hline
    Dernière phase du ménage de fin de séjour & 10 & Double \\
    \hline
\end{tabular}

\subsection{Liste des exemptés}

Les personnes suivantes sont exemptées de participer aux tâches quotidiennes du fait de leur engagement journalier pour faire vivre la \campagne :
\begin{itemize}
    \item les formateur·trice·s;
    \item le coordinateur;
    \item le responsable vie quotidienne;
    \item les responsables matériel;
    \item les interprètes Français-LSF;
    \item l'équipe cuisine.
\end{itemize}

Si une personne, pour des raisons de santé ou de handicap,  éprouve  des difficultés à effectuer ces tâches, ielle est prié·e de venir en discuter avec l'équipe d'organisation.

Il n'y a pas d'exemptés pour les tâches ponctuelles (hors santé ou handicap), mais certains membres de l'équipe d'organisations auront un rôle de coordination et de disponibilité en cas de problème.

\end{document}
